<Document>
  # Diabo

  [color=#ac3a0d]Um trapaceiro demoníaco de língua afiada fazendo acordos pela estação.[/color]

  Um diabo é uma entidade originária de alguma dimensão profana, muito, muito distante da nossa.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperDevilContract" Caption="Contrato"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformJumpsuitDevil" Caption="Traje Demoníaco"/>
  </Box>

  Ao contrário da maioria das representações na mídia, um diabo não é fácil de identificar à primeira vista. Não há fogo e enxofre, nem tridente e gritos. O jeito mais fácil de perceber é o brilho vermelho nos olhos, e às vezes os chifres ou o rabo.
  [bold] Nem todo mundo com rabo ou chifres é um diabo, isso é especismo! [/bold]

  Apesar das intenções geralmente não tão boas, um Diabo ainda é considerado tripulação!
  Como Diabo, [color=red][bold] você não deve interferir nos assuntos da estação a menos que seja solicitado diretamente, ou possa fazer um acordo com isso. [/bold][/color]

  Em circunstâncias normais, [color=red][bold] um membro da tripulação que faz um acordo com o Diabo deve ser considerado criminoso [/bold][/color]

  ## Contratos

  O "arroz com feijão" de um diabo são seus [color=darkred]contratos[/color]. Ao assinar um contrato, vários efeitos podem ser aplicados a uma entidade.

  Contratos são indestrutíveis após assinados, não há volta depois que a caneta toca o pergaminho.

  O efeito particular de um contrato muda dependendo de quais [bold] cláusulas [/bold] estão escritas nele.
  Efeitos podem ser aplicados ao Contratante, ao Diabo, ou ao Contratado, o assinante.

  Prefixar uma [bold]Cláusula[/bold] com "Contratado:" ou "Contratante:" define a quem ela se aplica.

  Uma [bold]Cláusula[/bold] é um conceito ou coisa que uma das partes está abrindo mão, seja para a outra parte ou destruindo completamente.

  Exemplo:
    Contratado: Fraqueza
    Contratado: Posse da alma

  No contrato acima, o contratado está abrindo mão de sua fraqueza e dos direitos sobre sua alma.
  Abrir mão da fraqueza concede grande resistência a todos os tipos de dano, mas abrir mão da alma pode ter consequências imprevisíveis.

  ## Peso do Contrato

  Todo contrato tem um peso associado, que pode ser visto ao inspecioná-lo.
  Contratos com peso desigual (abaixo de zero) não podem ser assinados.

  Cada cláusula tem seu próprio valor de peso.
  Como regra geral, quanto melhor a cláusula para o contratado, maior será o peso.

  Isso significa que você precisa equilibrar cláusulas boas com cláusulas ruins.
  [italic] É importante notar que não há limite para quantas cláusulas ruins você pode colocar em um contrato, sempre leia as letras miúdas! [/italic]

  ## Vendendo sua alma?

  Vender sua alma é algo delicado; e geralmente é o que a maioria dos diabos busca.
  Como diabo, seu objetivo principal é coletar o máximo de almas possível. Quanto mais almas você conseguir, mais poderoso se tornará.

  Como contratado, vender sua alma tem consequências.
  - Sem alma, você irá [bold][color=red]DIRETO[/color][/bold] para o inferno ao morrer. Sem segundas chances.
  - Você não pode fazer mais acordos após vender sua alma.
  - Você será marcado como "Condenado", o que pode trazer outras consequências.

  Um Diabo deve tomar cuidado com a equipe de segurança da estação após comprar uma alma, [bold] pois pode ser considerado prevenção de ressuscitação. [/bold]

  ## Não existe isso de sem segunda chance.

  Um diabo pode aumentar seu poder geral coletando almas suficientes durante sua estadia na estação.
  Ao atingir o primeiro nível, ele desbloqueia a habilidade de criar contratos de ressurreição.

  Esses contratos podem ser usados em um cadáver para oferecer ao fantasma uma segunda chance de vida.
  Ao aceitar, ele perderá a alma em troca de uma segunda chance.

  ## Possessão?

  Um diabo desbloqueia a habilidade de possuir alvos no segundo nível.
  Possessão permite tomar temporariamente o corpo de um alvo e fazer praticamente o que quiser.

  No entanto, há algumas coisas que ele [italic] não pode [/italic] fazer:
  - Ferir a si mesmo ou outros.
  - Realizar ações relacionadas a implantes ou roupas.

  Você só pode possuir alvos vulneráveis a isso, como pessoas que venderam a alma.

  ## Não vai apertar a mão de um pobre pecador?

  Como mostrado em várias mídias, um bom e velho aperto de mão é praticamente imbatível.
  Apertar a mão de um diabo lhe dará uma recompensa rápida: Vida cheia e uma segunda chance.

  O custo? Bem, digamos que varia.
  Você perderá sua alma imediatamente e também ganhará uma cláusula negativa aleatória da lista.

  ## Lidando com o diabo.

  Às vezes, ao tentar cumprir sua parte do acordo, um diabo pode se tornar problemático para os habitantes da estação.
  Seja roubando itens ou oferecendo poder profano aos inimigos da estação; é fácil entender por que alguém gostaria de se livrar de um.

  Felizmente, há várias formas de lidar com um diabo.
  - Pronunciar o nome verdadeiro de um diabo o atordoa.
  - Uma bíblia ou água benta queima o diabo ao toque.
  - Capelães podem usar bíblias para banir um diabo.

  Como se espera, um capelão é mais eficaz contra um diabo do que a maioria.
  Capelães não podem ser enganados a entregar sua alma, pois já a dedicaram a seu(s) Deus(es).

  Quando um capelão usa a bíblia em um diabo crítico ou incapacitado, pode baní-lo temporariamente.
  Pelos próximos minutos, o diabo não conseguirá manter uma forma material.

  [bold]Quando um capelão fala o nome verdadeiro de um diabo, isso o fere [color=red]significativamente![/bold][/color]

  ## Nome verdadeiro ou falso?

  Quando um diabo chega à estação, assume a forma de um tripulante aleatório.
  Seja possuído, metamorfoseado ou apenas um gêmeo por coincidência, ele substituirá alguém na estação.

  O importante é que diabos [bold]não podem substituir membros da chefia ou da segurança. [/bold]

  Em todos os aspectos, exceto um, um diabo aparecerá com seu nome falso.
  A única forma de ver o nome verdadeiro de um diabo é ler um contrato assinado por ele ou perguntar diretamente.

  ## A trapaça vai nos dois sentidos!

  O contratado não é o único que pode ser enganado.
  O peso do contrato é aplicado [bold] não importa para quem o efeito se aplica [/bold]

  Isso significa que, se você conseguir enganar um diabo a assinar um papel que o prejudique, pode conseguir cláusulas positivas de graça!

  [textlink="Saiba mais sobre cada cláusula." link="DevilClauses"]
</Document>
