<Document>
  # Demônio do Massacre

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseMobSlaughterDemon" Caption=""/>
  </Box>

  Demônios do Massacre são grandes monstros blindados enviados das profundezas do inferno para roubar as almas da tripulação de maneira extremamente violenta.
  Eles podem usar sangue para se deslocar rapidamente, possuem um par de grandes lâminas no lugar dos braços e podem se curar completamente devorando membros da tripulação que estejam caídos/mortos.

  ## Invocando um Ser do Inferno

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizard" Caption=""/>
  </Box>

  Há duas maneiras de um Demônio do Massacre entrar na estação para aterrorizá-la. Ele pode ser invocado para o mundo mortal com um item místico de invocação por um Mago tolo o bastante para fazê-lo, ou através de um sorteio de Midround.
  Ambas as alternativas permitem que os fantasmas assumam o papel de uma aberração sedenta de sangue serva de Satanás.

  ## Como jogar de Demônio do Massacre, por um Demônio do Massacre

  ESCUTE, DEMÔNIO [color=red]TUDO O QUE VOCÊ PRECISA FAZER É MATAR[/color]. ARRANQUE AS TRIPAS DELES, BEBA O SANGUE… VOCÊ SABE, ATIVIDADES SUBMUNDANAS DO DIA A DIA.
  APENAS VÁ LÁ E ESPANQUE AS PESSOAS, FAÇA ELAS SANGRAREM. ENTENDE???

  MAS LEMBRE-SE, OS DEMÔNIOS SÃO NOSSOS PARÇAS, ENTÃO NÃO VÁ ATACAR ELES SEM MOTIVO!

  AH, E SE VOCÊ VER UM DEMÔNIO DO RISO, ZOE ELE, OU ATRAPALHE… O SATÃ DISSE QUE A GENTE NÃO PODE MATAR ELES, ENTÃO… AGUENTA ELES POR ENQUANTO!
  COMO É QUE ELES NÃO AMAM SANGUE E TRIPAS TANTO QUANTO A GENTE????

  ## HABILIDADES BÁSICAS

  - EXCURSÃO SANGRENTA

  ESPALHAR SANGUE POR TODOS OS CORREDORES (ARRASTANDO UM CADÁVER ENQUANTO O DESTROÇA) VAI TE AJUDAR A LONGO PRAZO, CONFIE EM MIM.
  TER A HABILIDADE DE SE TELEPORTAR PARA QUALQUER LUGAR ACABA SENDO BEM ÚTIL.

  - BANQUETE MACABRO

  NÃO HÁ VERGONHA EM DAR UMA MORDIDINHA DEPOIS DE ARRASTÁ-LOS PARA O INFERNO, MEU AMIGO.
  É SUA ÚNICA MANEIRA DE SE CURAR, FORA UM HUMANO TENTAR TE REMENDAR. ALÉM DE QUE UM HUMANO TE DAR AJUDA MÉDICA SER UMA VERGONHA PARA TODA A DEMONOLOGIA,
  MAS SE VOCÊ AO MENOS ADMITIR QUE ESTÁ PERTO DE MORRER, ELES PROVAVELMENTE VÃO TE MATAR DE QUALQUER JEITO, SEU DEMÔNIO IDIOTA.

  [bold](Para se alimentar de um cadáver, arraste um corpo com uma das mãos e use a excursão sangrenta em uma poça de sangue.)[/bold]

  - MASSACRE SANGRENTO

  NÓS SOMOS LENTOS, OKAY? AFINAL, TER UMA ARMADURA INFERNAL SUPER BLINDADA COLADA NO NOSSO CORPO ACABA SENDO BEM PESADO. FELIZMENTE, DÁ PRA CONSEGUIR UNS ABATES BEM FÁCEIS SALTANDO PARA FORA DO SANGUE, JÁ QUE O SANGUE VAI TE DAR UM IMPULSO DE VELOCIDADE.
  COMBO FANTÁSTICO: SAIA PARA FORA DO SANGUE, MASSACRE, TENTE ACERTAR MAIS ALGUNS GOLPES E DEPOIS RETORNE PARA O SANGUE PARA OUTRO ATAQUE RÁPIDO.
  REALISTICAMENTE, ESSA É A ÚNICA MANEIRA DE PARAR UM IMBECIL ARMADO COM UMA ESPINGARDA, ENTÃO A PRÁTICA LEVA À PERFEIÇÃO.

  ENFIM, ESTOU OCUPADO DEMAIS BEBENDO O SANGUE DE UM PALHAÇO AGORA, ENTÃO TE VEJO MAIS TARDE NO INFERNO. TENTE NÃO MORRER.
</Document>
