<Document>
 # O Monólito
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult2" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult3" Caption=""/>
  </Box>

  Antes de iniciar seus objetivos, o Monólito deve ser [italic][color=#4cabb3]Convocado[/color][/italic] pelo líder do culto. Quando construído pela primeira vez, o Monólito é invisível, intangível e efetivamente imperceptível para qualquer não-cultista. Uma vez energizado, o Monólito se tornará visível e tangível para todos a bordo da estação.

  Por esse motivo, o Monólito deve ser escondido de olhares curiosos e em um local relativamente defendível.

  Entropia pode ser infundida no Monólito para energizá-lo. À medida que você infunde o Monólito com entropia, o culto ganhará coletivamente acesso a mais [color=#4cabb3][bold]Influências[/bold][/color] e [color=#4cabb3][bold]Rituais[/bold][/color], que podem ser obtidos interagindo com o Monólito.

  Cultistas podem interagir com o Monólito para comprar [color=#4cabb3][bold]Influências[/bold][/color] adicionais. A entropia armazenada no monólito para compras é [italic]por pessoa,[/italic] então um cultista adquirindo uma habilidade não gastará a entropia coletada por outros cultistas.

  [textlink="Para saber mais sobre Influências, clique aqui." link="CosmicCultInfluences"]

  ## Convocando o Desconhecido
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCosmicCult" Caption=""/>
  </Box>

  Se você conseguir energizar totalmente o Monólito até o terceiro estágio, ele desejará um último limiar de entropia — combustível para alimentar o ato final. Quando entropia suficiente for infundida, o Monólito energizado irá brilhar, sinalizando que agora pode ser usado para [color=#4cabb3][bold]Convocar[/bold][/color] o Desconhecido. Qualquer cultista pode fazer isso interagindo com o Monólito.

  Quando o Monólito estiver pronto para ativar, os cultistas [bold]devem[/bold] ativá-lo para recuperar o acesso à loja e aos Rituais do Monólito — o fim [bold]não pode[/bold] ser adiado.

  Esteja preparado para defender o Monólito durante a Convocação, pois apenas uma ação interrompida de uma alma disruptiva pode encerrar este ritual de forma súbita e sem cerimônia.

  Converter mais tripulantes usando um [color=#4cabb3]Ritual da Verdade[/color] enquanto a Convocação está ativa irá acelerar sua velocidade, aproximando o culto da vitória total.

  ## Rituais
  Rituais podem ser [color=#4cabb3]Escritos[/color] interagindo com o Monólito. Você também pode [color=#4cabb3]Apagar[/color] um Ritual não utilizado da mesma forma no Monólito.

  Esteja ciente de que ativar um Ritual irá drenar a saúde de todos os cultistas que ajudarem na ativação do Ritual!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphProjection" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphWarding" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphBlades" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphCessation" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>
  - [bold]Ritual do Conhecimento[/bold] permite que um não-cultista levado até ele seja [color=#4cabb3]convertido[/color] em um novo cultista cósmico! Capelães e indivíduos com proteção mental não podem ser convertidos usando este Ritual.
  - [bold]Ritual da Projeção[/bold] permite ao cultista usá-lo para escapar temporariamente de seu corpo como uma [color=#4cabb3]Forma Astral[/color] livre e imperceptível, possibilitando espionar tripulantes desavisados.
  - [bold]Ritual da Proteção[/bold] transmuta qualquer traje espacial — rígido ou flexível — na [color=#4cabb3]Armadura Entrópica[/color] especial do culto cósmico.
  - [bold]Ritual das Lâminas[/bold] transmuta aleatoriamente qualquer objeto cortante em uma das [color=#4cabb3]Armas Únicas[/color] do culto cósmico.
  - [bold]Ritual da Cessação[/bold] transmuta um purificador atmosférico portátil em uma [color=#4cabb3]Torre Vazia[/color] não ancorada.
  - [bold]Ritual da Verdade[/bold] permite que qualquer não-cultista levado até ele seja [color=#4cabb3]convertido[/color] em um novo cultista cósmico, mesmo que seja um capelão ou protegido por um escudo mental.
</Document>
