<Document>
  # O Culto Cósmico

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Uma revelação sem igual. Um fim para o sofrimento cíclico e sisifiano."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Uma cortina suave se fecha."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  Conhecimento de outro mundo invade sua mente! Bem-vindo ao [color=#4cabb3]Culto Cósmico[/color], um antagonista de conversão em grupo que tem como objetivo o fim de todas as coisas.

  Use [color=#4cabb3]:a[/color] para se comunicar com outros cultistas através do [color=#4cabb3]Murmúrio Astral[/color].

  ## Objetivos
  - [color=#4cabb3][bold]Drenar Entropia[/bold][/color]  - Drene coletivamente uma certa quantidade de Entropia da tripulação. Quanto mais entropia você drenar, mais poderá energizar o Monólito!
  - [color=#4cabb3][bold]Energizar o Monólito[/bold][/color] - Certifique-se de que o Monólito seja levado ao poder máximo. Quanto mais você energizar o Monólito, mais poder o culto terá acesso.
  - [color=#4cabb3][bold]Traga o Fim[/bold][/color] - Quando o Monólito estiver totalmente energizado, complete o ritual final para convocar o Desconhecido e destruir a estação.

  O progresso dos objetivos é compartilhado por todo o culto.

  Os tripulantes devem estar vivos para que você possa [color=#4cabb3]Drenar Entropia[/color] deles, e converter tripulantes aumentará as fileiras do seu culto, facilitando a coleta de entropia. Por isso, muitas vezes é do seu interesse manter a tripulação [italic]viva[/italic] — pelo menos enquanto for relevante para seus objetivos.

  ## Entropia
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Fragmentos de Entropia"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

  Todos os cultistas começam com duas habilidades, ou [color=#4cabb3][bold]Influências[/bold][/color] — uma delas é [italic][color=#4cabb3]Drenar Entropia[/color][/italic]. Esta é sua principal ferramenta como cultista cósmico, e você deve usá-la sempre que possível.

  Usar Drenar Entropia em um tripulante desavisado concederá a você [color=#4cabb3]Entropia[/color] de forma furtiva. Isso fará com que uma pequena parte da saúde do tripulante se deteriore ao longo do tempo.

  Você pode armazenar até 14 Fragmentos de Entropia, e ao se aproximar do Monólito, toda a Entropia que você possui será depositada automaticamente.

  [textlink="Para saber mais sobre o Monólito, clique aqui." link="CosmicCultMonument"]

  [textlink="Para saber mais sobre Influências, clique aqui." link="CosmicCultInfluences"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Uma torre vazia"/>
  </Box>

  Se o culto for bem-sucedido em energizar o Monólito, eles ganham a habilidade de criar [color=#4cabb3]Torres Vazias[/color]. Elas podem ser feitas transmutando um Purificador Portátil em um [color=#4cabb3]Glifo[/color].

  Quando ancorada, uma torre vazia devora rapidamente a atmosfera ao redor! Esse processo faz com que [color=#4cabb3]Fragmentos de Entropia[/color] se condensem na superfície da torre, servindo como uma poderosa fonte de entropia no final do jogo.

  ## Conversão
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Um Glifo do Conhecimento"/>
  </Box>

  Assim que o Monólito for construído, você pode começar a converter tripulantes em cultistas. Para isso, será necessário usar o monólito para escrever um [color=#4cabb3]Glifo[/color] apropriado e interagir com o glifo enquanto um tripulante estiver sobre ele. Glifos são visíveis para não-cultistas, então tenha cuidado!

  Capelães ou tripulantes com escudo mental não podem ser convertidos usando o Glifo do Conhecimento. Quando o Monólito estiver totalmente energizado, o Glifo da Verdade poderá ser usado para converter esses tripulantes.

  Será necessário um certo número de tripulantes presentes para que a conversão seja bem-sucedida. O número necessário pode ser verificado acessando o Monólito. [italic]Se não houver cultistas suficientes presentes, a conversão falhará e seu culto poderá ser exposto.[/italic]

  [textlink="Para informações sobre deconversão, clique aqui." link="CosmicCultDeconversion"]

  ## Fendas Malignas
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>
  Conforme seu culto progride, [color=#4cabb3]Fendas Malignas[/color] começarão a surgir pelo ambiente. Essas fendas no espaço real liberam energia astral instável e devem ser localizadas o quanto antes!

  Cultistas podem furtivamente [color=#4cabb3]absorver[/color] uma Fenda Maligna interagindo com ela.

  Absorver com sucesso uma Fenda Maligna irá [bold]permanentemente[/bold] fortalecer o cultista que o fizer, aumentando a força de todas as [color=#4cabb3]Influências[/color] que possui e dobrando a [color=#4cabb3]Entropia[/color] obtida ao drenar tripulantes. Cultistas energizados também não precisam mais respirar e são imunes ao vácuo do espaço.

  Fendas Malignas podem ser purificadas interagindo com elas usando uma bíblia.
</Document>
