<Document>
  # Influências

  Cultistas começam com duas influências poderosas e gradualmente desbloquearão mais à medida que avançam o Monólito por seus três estágios.

  Quando o Monólito atinge o segundo estágio, toda vez que um cultista usa uma influência, há uma chance de gerar um [color=#4cabb3]Eco Maligno[/color] revelador. Eles desaparecerão após um curto período, mas podem alertar estranhos sobre a presença do seu culto antes da hora!

  Usar Drenar Entropia nunca gerará um Eco Maligno.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicEchoVfx" Caption=""/>
  </Box>

  ## Influências Iniciais
  - [color=#4cabb3][bold]Drenar Entropia:[/bold][/color] Drene entropia silenciosamente do seu alvo, causando dano no processo.
  - [color=#4cabb3][bold]Clarão Nulo:[/bold][/color] Emite um pulso horrível de luz cósmica, desacelerando e desorientando todos ao seu redor.

  ## Influências Ativas Desbloqueáveis
  - [color=#4cabb3][bold]Lapso Aberrante:[/bold][/color] Faz a forma corpórea do seu alvo entrar em lapso, tornando-a temporariamente imutável, intransponível e congelada no lugar.
  - [color=#4cabb3][bold]Transferir Subjetividade:[/bold][/color] Expulsa a mente do alvo de seu corpo para a escuridão cósmica, tornando seu corpo temporariamente sem mente.
  - [color=#4cabb3][bold]Forçar Entrada:[/bold][/color] Usa uma explosão concentrada de poder para forçar a abertura de uma porta de segurança.
  - [color=#4cabb3][bold]Nova Astral:[/bold][/color] Lança uma grande e disruptiva explosão de energia astral.
  - [color=#4cabb3][bold]Imposição Vazia:[/bold][/color] Você nega qualquer dano recebido por um curto período de tempo.

  ## Influências Passivas Desbloqueáveis
  - [color=#4cabb3][bold]Abandonar Metabolismo:[/bold][/color] Suas necessidades corpóreas de fome e sede são rompidas — você não precisa mais comer ou beber.
  - [color=#4cabb3][bold]Passo Desatado:[/bold][/color] Você se move apenas em relação ao vazio sem estrelas — seu movimento não é mais afetado pela gravidade.
  - [color=#4cabb3][bold]Passada Astral:[/bold][/color] Energia astral revigora cada movimento seu, acelerando sutilmente sua velocidade.
  - [color=#4cabb3][bold]Vitalidade Vazia:[/bold][/color] O vazio sem estrelas do Monólito domina sua mente e corpo. Sua forma corpórea regenera lentamente enquanto estiver em sua presença.
</Document>
