<Document>
# Consolidação das Leis Marciais

<Box>
  Este conjunto de leis e suas operações devem ser ultillizados apenas para retomar o estado de controle da estação.
  Não deve ser usado para um regime ditadorial ou um regime contra a Central de Comando e seus funcionários.
</Box>

## I - Disposições Gerais

Art. 1 - Autoridade Absoluta. A autoridade da Segurança é absoluta. Ordens devem ser obedecidas sem questionamento. Descumprimento resulta em pena de obediencia.

Art. 2 - Suspensão da Garantia Legal. Direitos previstos na Lei Espacial ficam parcial ou totalmente suspensos. Não há direito à apelação ou defesa formal.

Art. 3 - Reclusão Obrigatória. Todos os civis devem permanecer em seus departamentos ou no bar. Circulação sem autorização constitui violação da ordem marcial. Pena: detenção sumária ou execução, a critério da Segurança.

## II - Infrações Menores

Art. 4 - Desobediência Direta. Negar-se a cumprir ordens de oficiais da Segurança. Pena: detenção imediata de até 10 minutos.

Art. 5 - Perturbação da Ordem. Causar pânico, espalhar rumores, provocar brigas ou tumulto. Pena: confinamento preventivo.

Art. 6 - Circulação Indevida. Estar fora de área permitida sem justificativa aprovada. Pena: retomada ao departamento.

## III - Crimes Capitais

Art. 7 - Insurreição. Reuniões, protestos, motins ou desobediência coletiva são atos de rebelião. Pena: prisão ou detenção prisão, conforme gravidade.

Art. 8 - Auxílio ao Inimigo. Acolher, esconder ou colaborar com inimigos. Pena: execução sumária.

Art. 9 - Sabotagem de Infraestrutura. Qualquer dano a sistemas críticos a estação e sua operação. Pena: prisão ou execução imediata, conforme gravidade.

Art. 10 - Usurpação de Autoridade. Assumir função ou acesso sem ordem direta da Segurança ou Chefe de Segurança. Pena: prisão ou execução, conforme gravidade.

Art. 11 - Execuções. Podem ser realizadas sem aviso prévio ou direito a últimas palavras, quando houver ameaça direta à ordem ou risco à estação e sua tripulação por ordem do Chefe de Segurança.

</Document>
