<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Regras de Conduta

  Na Nanotrasen, confiamos que nossos oficiais ajam com a máxima dignidade, refletindo suas posições. Esta política descreve as regras de conduta que nossa valente força de Segurança se esforça para manter todos os dias.

  [bold]1.[/bold] Oficiais de Segurança não devem violar a Lei que eles próprios defendem.

  [bold]2.[/bold] Oficiais de Segurança não devem agir contra os interesses da Corporação Nanotrasen.

  [bold]3.[/bold] Oficiais de Segurança devem agir com dignidade e respeito em relação a outros funcionários.

  [bold]4.[/bold] Oficiais de Segurança devem garantir o bem-estar de qualquer detido sob seus cuidados.

  [bold]5.[/bold] Oficiais de Segurança devem se esforçar para proteger a propriedade da Nanotrasen, incluindo seus funcionários.

  [bold]6.[/bold] Oficiais de Segurança não devem solicitar ou aceitar subornos de qualquer pessoa ou organização.

  [bold]7.[/bold] Oficiais de Segurança não devem multar indevidamente, ou abusar de multas.

  [bold]8.[/bold] Oficiais de Segurança não devem relatar falsamente um crime.

  [bold]9.[/bold] Oficiais de Segurança não devem ser incompetentes.

  [bold]10.[/bold] Oficiais de Segurança não devem beber até o ponto de embriaguez.

  [bold]11.[/bold] Oficiais de Segurança não devem interferir indevidamente na produtividade da estação.

  [bold]12.[/bold] Oficiais de Segurança não devem se ausentar de sua designação de serviço.

  [bold]13.[/bold] Oficiais de Segurança não devem criticar ou falar negativamente sobre outros oficiais de segurança da Nanotrasen ou qualquer membro do Comando enquanto estiverem em serviço.

  [bold]14.[/bold] Oficiais de Segurança não devem se filiar a um sindicato ou considerar a ideia de formar um.

  [bold]15.[/bold] Oficiais de Segurança não devem segurar um cigarro, charuto ou cachimbo na boca enquanto estiverem de uniforme e em contato oficial com o público.

  [bold]16.[/bold] Oficiais de Segurança não devem se associar ou confraternizar com qualquer pessoa que tenha sido condenada por um crime, exceto por violações que resultaram apenas em uma advertência.

  [bold]17.[/bold] Oficiais de Segurança não devem emitir opinião sobre qualquer punição a um crime, nem sobre se a lei deve ou não ser aplicada.

  O descumprimento destas Regras de Conduta pode resultar em ação disciplinar ou demissão, dependendo da gravidade da violação. Todas as ações disciplinares ou demissões podem ser realizadas a critério do Chefe de Segurança ou do Capitão.
</Document>
