<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  Lista de cargos e responsabilidades de Serviço/Civil por função.

  # Chef

    [bold]1.[/bold] O Chef não tem permissão para usar os corpos de funcionários falecidos como carne, a menos que receba permissão específica do Diretor Médico. A exceção é feita para changelings e qualquer outro executado que não esteja destinado à borgificação;

    [bold]2.[/bold] O Chef tem permissão para usar Ambrosia e outros narcóticos leves na produção de alimentos; desde que sejam legais.

    [bold]3.[/bold] O Chef deve produzir pelo menos três (3) pratos de qualquer comida dentro de vinte (20) minutos. A falha em fazê-lo será considerada uma violação do Procedimento Operacional Padrão;

    [bold]4.[/bold] O Chef não tem permissão para deixar a cozinha desacompanhada por mais de quinze (15) minutos se não houver comida disponível para consumo. A exceção é feita se não houver ingredientes ou se a Cozinha estiver inutilizável/for uma zona de perigo.

    [bold]5.[/bold] O Chef tem total permissão para expulsar à força qualquer pessoa que suba no balcão da cozinha sem permissão. No entanto, não tem permissão para fazê-lo se a pessoa em questão usar a porta ou estiver em uma investigação ativa;

  # Bartender

    [bold]1.[/bold] O Bartender tem permissão para usar sua espingarda em clientes desordeiros do bar a fim de expulsá-los, caso estejam sendo disruptivos. No entanto, não tem permissão para aplicar força letal ou quase letal;

    [bold]2.[/bold] O Bartender está isento de consequências legais ao remover, de forma responsável, clientes desordeiros (ou seja, abertamente hostis) do Bar, desde que tenha seguido a Diretriz 1;

    [bold]3.[/bold] O Bartender não tem permissão para possuir munição comum (ou seja, letal) de espingarda. Apenas cartuchos de balas de borracha são permitidos. A exceção é feita durante grandes emergências, como Operativos Nucleares ou Organismos Blob;

    [bold]4.[/bold] O Bartender tem total permissão para expulsar à força qualquer pessoa que suba no balcão do bar sem permissão, incluindo o pessoal que possa ter acesso pela janela lateral. No entanto, não tem permissão para fazê-lo se a pessoa em questão usar a porta ou estiver em uma investigação ativa;

  # Botânico

    [bold]1.[/bold] Os Botânicos têm permissão para cultivar plantas experimentais, desde que não as distribuam sem a permissão expressa do Chefe de Pessoal (HOP).

    [bold]2.[/bold] Os Botânicos devem fornecer ao Chef suprimentos botânicos adequados, conforme solicitado pelo Chef, gratuitamente.

    [bold]3.[/bold] Os Botânicos não têm permissão para permitir que plantas não regulamentadas se espalhem fora da Hidroponia ou de outros locais designados, sem a permissão expressa do HOP ou do Capitão.

    [bold]4.[/bold] Os Botânicos não têm permissão para distribuir suprimentos botânicos espacialmente instáveis para pessoal que não seja da Hidroponia.

    [bold]5.[/bold] Os Botânicos não têm permissão para colher ou distribuir Amanitina ou outros venenos derivados de plantas/fungos, a menos que seja solicitado especificamente pelo Chefe de Segurança e/ou Capitão.

    [bold]6.[/bold] Os Botânicos não têm permissão para usar um dispensador de produtos químicos sem a permissão expressa do Diretor de Pesquisa e do Chefe de Pessoal.

    [bold]7.[/bold] Os Botânicos não têm permissão para carregar plantas perigosas fora da Botânica, nem permitir que tais plantas afetem áreas fora da Botânica.

  # Palhaço

    [bold]1.[/bold] O Palhaço tem permissão, e está isento de quaisquer consequências, para fazer qualquer um escorregar, desde que isso não interfira em um dever ativo da Segurança ou coloque outros funcionários em perigo (como fazer um Paramédico escorregar enquanto carrega um ferido para a Enfermaria);

    [bold]2.[/bold] O Palhaço não tem permissão para remover seus Sapatos de Palhaço ou sua Máscara de Palhaço. A exceção é feita se removê-los for realmente necessário para o desempenho de sua apresentação (como uma sátira de maus palhaços);

    [bold]3.[/bold] O Palhaço não tem permissão para usar ou possuir Space Lube. A exceção é feita durante grandes emergências envolvendo humanoides hostis, quando o uso de Space Lube pode ser tolerado para ajudar a tripulação;

    [bold]4.[/bold] O Palhaço deve tentar, de forma legítima, ser engraçado e/ou entretido pelo menos uma vez a cada quinze (15) minutos. Um simples trocadilho é suficiente. Fazer as pessoas escorregarem continuamente sem motivo não constitui humor. A piada deve ser engraçada para todos;

    [bold]5.[/bold] O Palhaço tem permissão, e está isento de quaisquer consequências, para realizar qualquer brincadeira inofensiva que não entre em conflito direto com as Diretrizes acima.

  # Mímico

    [bold]1.[/bold] O Mímico não tem permissão para falar, sob nenhuma circunstância. Um Mímico que quebre o Voto de Silêncio deve ser destituído de seu cargo imediatamente;

    [bold]2.[/bold] O Mímico tem permissão para usar palavras escritas para se comunicar, seja por papel ou PDA, mas é desencorajado de recorrer automaticamente a isso quando a mímica for suficiente;

    [bold]3.[/bold] O Mímico deve realmente realizar uma mímica ao menos uma vez a cada trinta (30) minutos. Ficar contra uma parede invisível é suficiente.

  # Capelão

    [bold]1.[/bold] O Capelão não tem permissão para executar Cura com a Bíblia sem consentimento, a menos que a pessoa em questão esteja em Estado Crítico e não haja médicos disponíveis.

    [bold]2.[/bold] O Capelão não pode discriminar ativamente qualquer funcionário sob a justificativa de que é um preceito religioso de sua fé em particular;

    [bold]3.[/bold] O Capelão pode conduzir livremente funerais para pessoas que não possam ser clonadas/revividas. Todos os funerais devem ser concluídos com o uso do Crematório.

  # Zelador

    [bold]1.[/bold] O Zelador deve responder prontamente a qualquer chamado da tripulação para limpeza. A falha em responder dentro de quinze (15) minutos será considerada uma violação do Procedimento Operacional Padrão;

    [bold]2.[/bold] Se o trabalho do Zelador deixar alguma superfície escorregadia, ele deve colocar placas de piso molhado, sejam físicas ou holográficas. Durante grandes crises, como Operativos Nucleares, o Zelador deve evitar criar qualquer superfície escorregadia;

    [bold]3.[/bold] O Zelador não deve usar Granadas de Espuma de Limpeza como instrumentos de brincadeira. Elas devem ser usadas apenas para limpar grandes superfícies de uma só vez;

    [bold]4.[/bold] Durante surtos virais, os Zeladores devem vestir seu Traje Biológico e focar na limpeza de qualquer resíduo biológico, até que o Patógeno Viral seja considerado eliminado;

    [bold]5.[/bold] O Zelador não pode colocar armadilhas de urso em lugar algum, a menos que realmente haja grandes animais selvagens na estação.

    [bold]6.[/bold] O Zelador é responsável por reabastecer quaisquer máquinas de venda automática na estação. Se qualquer item estiver fora de estoque em uma máquina, um reabastecimento deve ser solicitado e colocado na máquina.

  # Repórter

    [bold]1.[/bold] O Repórter tem permissão para relatar quaisquer eventos a bordo da estação, incluindo aqueles que envolvam o pessoal de Segurança e Comando.

    [bold]2.[/bold] O Repórter, no entanto, não tem permissão para usar linguagem difamatória ou caluniosa ao relatar eventos como prisões ou detenções.

    [bold]3.[/bold] O Repórter deve usar apenas linguagem positiva ao se referir à Nanotrasen e ao Comando Central. Se não tiver certeza se isso se aplica a um artigo, é aconselhado que envie uma cópia ao Centcomm para revisão editorial.
</Document>
