<Document>
  # Regra de Antagonista 13 - MetaShield.

  Essa regra irá abordar sobre o metashield de diferentes papeis, se seu grupo de papeis não sabe sobre certos antagonistas, voce deve apenas se referir a eles com sua aparencia ou algum aspecto do genero


  ## Tripulação Geral

  Antagonistas não listados em nenhuma parte desta regra serão consideradas partes do conhecimento da tripulação geral, até que uma atualização de regras altere isso.
  A tripulação geral só conhece os seguintes antagonistas:

  - Traidor
  - Ladrao
  - Dragao
  - Blob
  - Rato Rei
  - Ninja
  - Mago
  - Fireteam
  - Bingle
  - Revolucionários
  - Xenomorfos

  ## Padre

  Os seguintes antagonistas são só conhecidos pelo Padre, BS e NTR e oficiais da CC

  - Heretico
  - Blood Cult
  - Cosmic Cult
  - Slasher
  - Diabo
  - Slaughter Demon
  - Vampiros
  - Wraith

  ## Alto Escalão da Estação

  Os seguintes antagonistas são de conhecimento apenas do HoS, Capitão, NTR, BS e oficiais da CC

  - Operativos Nucleares
  - Metamorfos
  - Shadowling

  ## Alto Escalão da CC

  Os seguintes antagonistas são de conhecimento apenas do alto escalão da CC

  - DeathSquad

  ## Cientista

  Os seguintes antagonistas são de conhecimento apenas dos da SCI, NTR, BS e oficiais da CC

  - IA Defeituosa (Malf IA)

  ## Desconhecido

  Os seguintes antagonistas são desconhecidos de todos

  - Abductor
  - Zumbis

  # Observações

  ## Zumbis

  Os Zumbis eram uma doença antiga, assim, todos da estação pensam que estavam erradicados, os quimicos apenas tem a receita da cura.

  ## Abductors

  Os Abductors são aliens que se escondem de todos, assim ninguem sabe sobre eles, ou oque eles fazem.

  # Condições de Revelação

  # Itens

  ## Implantes implantados

  A condição reveladora para este Metashield é qualquer uma das seguintes:
  - descobrir um implantador não NT, usado ou não
  - descobrir uma caixa de implante não NT
  - descobrir o uso de um implante não NT por qualquer pessoa
  - vivenciar uma situação em que absolutamente nenhuma outra explicação é possível
  - descobrir um uplink desbloqueado

  ## Itens Camaleão

  A condição reveladora para este Metashield é qualquer uma das seguintes:
  - ver outra pessoa causar a mudança de qualquer item camaleão
  - encontrar fibras de nanomáquina holográficas
  - vivenciar uma situação em que absolutamente nenhuma outra explicação é possível
  - descobrir um uplink desbloqueado

  ## Itens Furtivos

  A condição reveladora para este Metashield é qualquer uma das seguintes:
  - ver o item se comportar de forma diferente do esperado
  - ver o item usado para seu propósito oculto
  - vivenciar uma situação em que absolutamente nenhuma outra explicação é possível
  - descobrir um uplink desbloqueado

  # Antagonistas

  ## Hereges
  A condição de revelação para este Metashield é qualquer uma das seguintes:
  - Encontrar uma runa
  - Ver uma Fratura da Realidade
  - Testemunhar um membro da tripulação usando seus poderes

  ## Culto Cósmico

  A condição de revelação para este Metashield é qualquer uma das seguintes:
  - Testemunhar um membro da tripulação com a máscara reveladora
  - Ver um glifo
  - Testemunhar um membro da tripulação absorvendo uma transformação maligna
  - Testemunhar um membro da tripulação usando uma habilidade específica do culto
  - Testemunhar equipamentos do culto, como espadas e armaduras entrópicas

  ## Diabo

  A condição de revelação para este Metashield é qualquer uma das seguintes:
  - Você é um Diabo.
  - Você é o Capelão, um advogado ou um membro do Comando Central. (Incluindo BS e NTR)
  - Você fez um acordo com o Diabo.
  - Você testemunhou alguém fazer um acordo.

  ## Zumbis

  Condições reveladoras para o Metashield "Zumbi":
  - Você é um Agente Nuclear
  - Você é um Agente do Sindicato
  - Você é um Zumbi
  - Você viu Zumbis na estação

  ## Infecções (Assim que o vírus zumbi for comprovado)

  Condições reveladoras para o Metashield "Infecções":
  - Você é um Químico
  - Você é um Médico Chefe
  - Zumbis são anunciados como reais e presentes em toda a estação

  ## Malf IA

  A condição de revelação para este Metashield é qualquer uma das seguintes:

  - Você é uma IA Defeituosa.
  - Você testemunhou a IA agir de forma hostil contra a tripulação.
  - Você testemunhou a IA sabotando sistemas diversos da estação.
  - O protocolo DOOMSDAY foi ativado.
</Document>
