<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ed <96445749+TheShuEd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 JIPDawg <51352440+JIPDawg@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Dionas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDiona" Caption=""/>
  </Box>

  - Eles não podem usar calçados, mas não ficam lentos andando em Kudzu.
  - Eles ficam com fome e sede mais devagar.
  - Seu "sangue" é seiva de árvore e não pode ser metabolizado do Ferro.
  - Eles são feitos de madeira pesada, os deixando puxar espécies mais leves com facilidade.
  - Sendo plantas, Weed Killer os envenena, enquanto Robust Harvest os cura (mas não sem riscos quando exagerado!)

  Eles tomam [color=#1e90ff]30% menos dano Contundente e 20% menos dano Cortante[/color];
  mas [color=#ffa500]20% mais dano de Choque[/color], além de [color=#ffa500]50% mais dano de Calor, e podem pegar
  fogo ao tomar esse dano de [bold]qualquer[/bold] fonte.[/color]

  ## Faça Como Uma Árvore e Cresça
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloraTree" Caption=""/>
  </Box>
   Ficar exposto a muito Robust Harvest fará com que um Diona cresça descontroladamente, transformando-o em uma árvore imóvel (deixando todos os seus itens no chão).
+  Cortar a árvore "restaura" o Diona para sua forma móvel.

  ## Ninfas de Diona
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
  </Box>
  Depois de sua morte, o Diona pode voluntariamente destruir o próprio corpo, soltando três ninfas como "orgãos internos", com o jogador controlando a Ninfa que seria o cérebro.

  Ela pode falar, mas não tem mãos e nem inventário, e não pode fazer muitas coisas.

  Depois de 10 minutos, uma Ninfa pode reformar o seu próprio corpo em um Diona completo. Esse novo corpo será aleatório e com nome aleatório,
  e terá quase nenhuma evidência além de sua palavra sobre quem era antes.

</Document>
