<Document>

## Registros de Personagem

Você pode criar registros para seus personagens na aba de registros do criador
de personagens. Basta preencher os valores e salvar. As entradas geralmente devem
ser escritas da perspectiva de um oficial da CentComm ou outro supervisor.

Os registros disponíveis em todos os computadores de registros incluem altura (min: 75cm | max: 250cm), peso (min: 20kg | max: 250kg), idade,
espécie, pronomes, cargo (na rodada) e local de residência.

Seu peso e altura são totalmente pelo roleplaying e não afetam sua jogabilidade.

## Entradas Gerais / de Emprego

As entradas de empregado devem incluir a educação do seu personagem, empregos anteriores,
e qualquer outra coisa que você ache que a Nanotrasen registraria sobre o passado do seu
personagem relacionada ao trabalho. Isso também serve como um campo geral para qualquer
entrada que não seja médica nem de segurança.

Os outros registros disponíveis aqui são o tempo de trabalho do seu personagem na
Nanotrasen (em anos), e se o seu personagem foi aprovado para trabalhar.

## Entradas Médicas

As entradas médicas devem incluir qualquer coisa que um médico deva saber antes de tratar
seu personagem; cirurgias importantes, prescrições e qualquer avaliação psicológica.

Outros registros disponíveis aqui incluem alergias/alergias a medicamentos, outras questões
médicas - como se você joga com revivibilidade desativada aleatoriamente e deseja explicar
isso com lore - e instruções sobre o que fazer com o corpo do seu personagem.

## Entradas de Segurança

As entradas de segurança devem incluir quaisquer prisões/incidentes graves que seu personagem
tenha tido no passado ou enquanto trabalhava para a Nanotrasen. Incidentes menores devem
geralmente ser evitados.

Outros registros disponíveis aqui incluem características identificáveis, além dos dados padrão
do Computador de Registros Criminais usados no jogo.

## Acessando Registros
Você pode acessar os registros dos seus colegas de tripulação no jogo através dos respectivos consoles.
Esses consoles normalmente são encontrados em seus departamentos correspondentes!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerMedicalRecords" Caption="Médico"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords" Caption="Segurança"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords" Caption="Estação"/>
</Box>

As entradas só podem ser escritas no menu de customização do personagem e não durante
uma rodada. Não é obrigatório fazer registros ou entradas; interaja com
esse recurso o quanto quiser - ou não!

</Document>
