<Document>
  # Vampiro
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Vampiro das sombras, sugando todo o seu sangue."[/italic][/color]
  </Box>

  Você é apenas um vampiro comum. Você e seus colegas se infiltraram na estação disfarçados de funcionários para ganhar força e poder para sobreviver. Você está dominado por [color=#eb4034]sede de sangue[/color].

  Sua tarefa é absorver o máximo de sangue possível sem ferir gravemente a tripulação. Pois é assim que você se revela. Você possui mutações em seu arsenal que podem ativar uma variedade de habilidades diferentes.

  ## Mutações
  
  Mutações permitem que um vampiro adquira habilidades. A seleção de mutação é aberta ao drenar 100 de sangue. Atualmente existem apenas 4 mutações representadas:
  
  [bold]Hemomante[/bold]
   - Foca em magia de sangue e manipulação do sangue ao redor.
   - Habilidades:
   - Grito (200 sangue)
   - Roubo de Sangue (300 sangue)
   
  [bold]Sombra[/bold]
  - Foca em escuridão, furtividade, mobilidade.
  - Habilidades:
  - Ofuscamento (200 sangue)
  - Manto das Sombras (300 sangue)
  
  [bold]Gargantua[/bold]
  - Foca em dano corpo a corpo e resistência.
  - Habilidades:
  - Força Profana (200 sangue)
  - Força Sobrenatural (300 sangue)
  
  [bold]Bestia[/bold]
  - Foca em transformação e coleta de troféus.
  - Habilidades:
  - Forma de Morcego (200 sangue)
  - Forma de Rato (300 sangue)

  ## Clã Vampiro

  Todos os vampiros da estação fazem parte do mesmo clã, os membros do [color=#FF0000]Clã Vampiro[/color] são capazes de se comunicar entre si telepaticamente atravéz de sua linhagem sanguinea de um ancestral comum, o que permite que eles compartilhem informações e estratégias em qualquer lugar da estação.
  O prefixo para se comunicar é: +v

  ## Sistema de Sangue

  Você provavelmente já se deparou com um momento ao escolher uma mutação.
  Suas habilidades não aparecem, mas não é um bug!
  As habilidades só aparecem em determinado nível de sangue, assim como desaparecem: se seu sangue estiver abaixo de 200 você perde todas as habilidades, se estiver abaixo de 300 você perde a última.

</Document>