<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Intendente Logístico (Quartermaster)

  [bold]1.[/bold] O Intendente Logístico deve garantir que todo pedido aprovado seja entregue em até 15 minutos após ter sido feito e aprovado;

  [bold]2.[/bold] Em caso de crise grave, como Operativos Nucleares ou um Organismo Blob, a agilidade deve ser priorizada em relação à burocracia, pois excesso de papelada pode ser prejudicial ao bem-estar da estação;

  [bold]3.[/bold] O Intendente Logístico não pode autorizar a compra de equipamentos e/ou itens de Segurança sem permissão expressa do Chefe de Segurança e/ou Capitão. Exceção é feita em emergências extremas, como Operativos Nucleares ou um Organismo Blob, onde tais equipamentos devem ser entregues à Segurança imediatamente;

  [bold]4.[/bold] O Intendente Logístico pode autorizar pedidos fora do departamento (como um Médico pedindo Luvas Isolantes) sem permissão expressa do respectivo Chefe de Departamento (neste exemplo, o Engenheiro Chefe), usando seu melhor julgamento, embora ainda possa solicitar um formulário carimbado. No entanto, qualquer violação do Procedimento Operacional Padrão e/ou da Lei Espacial resultante desse pedido também implicará o Intendente Logístico;

  [bold]5.[/bold] O Intendente Logístico não pode autorizar a compra de uma Caixa de Supermatéria sem permissão expressa do Engenheiro Chefe;

  [bold]6.[/bold] O Intendente Logístico deve seguir as diretrizes estabelecidas para os Técnicos de Carga;

  # Técnico de Carga (Cargo Technician)

  [bold]1.[/bold] Técnicos de Carga devem garantir que todo pedido aprovado seja entregue em até 15 minutos após ter sido feito e aprovado;

  [bold]2.[/bold] Técnicos de Carga estão sujeitos às mesmas regras do Intendente Logístico quanto a caixas restritas (ver acima);

  [bold]3.[/bold] Técnicos de Carga não podem pedir itens para uso pessoal exclusivo com a conta do departamento de suprimentos sem consentimento expresso do Intendente Logístico. Exceção é feita se houver mais de 15000 spesos disponíveis e nenhum pedido pendente. Técnicos de Carga não podem zerar o saldo da conta do departamento para isso;

  [bold]4.[/bold] Técnicos de Carga não podem pedir itens não essenciais usando a conta de suprimentos (como gatos ou roupas) sem consentimento expresso do Intendente Logístico;

  [bold]5.[/bold] Técnicos de Carga não podem forçar e/ou arrombar caixas trancadas. O mesmo se aplica ao Intendente Logístico. Exceção é feita para Caixas Abandonadas encontradas pela Mineração;

  [bold]6.[/bold] Técnicos de Carga não podem autorizar pedidos fora do departamento (como um Médico pedindo Luvas Isolantes) sem permissão expressa do Intendente Logístico;

  [bold]7.[/bold] Técnicos de Carga devem garantir que pelo menos uma cópia de cada Formulário de Pedido (ou seja, os formulários produzidos pelo Console de Pedidos) seja mantida dentro da Carga;

  [bold]8.[/bold] Técnicos de Carga devem devolver todas as caixas que foram pedidas, com o manifesto carimbado dentro da caixa;

  [bold]9.[/bold] Técnicos de Carga devem garantir que um único Departamento não esgote totalmente o Processador de Minérios, pois ela pode ser utilizada por vários Departamentos;

  [bold]10.[/bold] Técnicos de Carga não podem pedir créditos espaciais em troca de pedidos legais de caixas de carga ou solicitações de autolathe de membros da tripulação;

  [bold]11.[/bold] Técnicos de Carga não podem trocar itens e/ou favores por itens com pessoal comum sem consentimento expresso do Intendente Logístico;

  # Especialista em Salvamento (Salvage Specialist)

  [bold]1.[/bold] Especialistas em Salvamento não podem acumular materiais. Todos os materiais minerados devem ser deixados no Processador de Minérios;

  [bold]2.[/bold] Os Especialistas em Salvamento devem entregar pelo menos 5000 pontos de material extraído ao Processador de Minérios dentro de 30 minutos;

  [bold]3.[/bold] Especialistas em Salvamento não podem dar itens adquiridos em expedições para a tripulação da estação, a menos que o Intendente Logístico aprove;

  [bold]4.[/bold] Especialistas em Salvamento devem levar qualquer contrabando encontrado no espaço à Segurança imediatamente após retornarem à estação;

  [bold]5.[/bold] Especialistas em Salvamento não devem fazer uso de qualquer armamento encontrado no espaço sem autorização e devem levar qualquer armamento encontrado à Segurança imediatamente após o retorno à estação;

  [bold]6.[/bold] Especialistas em Salvamento não estão autorizados a dar armas ou outros itens/drogas ilícitos adquiridos através de expedições espaciais à tripulação da estação, a menos que o Intendente e o Chefe de Segurança aprovem dentro da Lei Espacial;

  [bold]7.[/bold] Especialistas em Salvamento estão sujeitos às diretrizes estabelecidas para Técnicos de Carga quando estiverem dentro do Escritório ou Baía de Carga;

  # Transporte do departamento Cargo

  [bold]1.[/bold] A nave da Cargo deve estar disponível apenas para o serviço de carga em situações normais e não para uso pessoal, a quebra desse POP pode ocorrer no crime de Negligência e/ou Incompetência;
  
  [bold]2.[/bold] A nave de transporte para a lavaland é recomendada apenas para esse serviço, devido ao auto-piloto que pode ser imprevisível;

  [bold]3.[/bold] Naves extras podem ser pedidas via fax pelo Intendente Logístico ou Capitão caso a doca da cargo precise. (O custo será muito caro.);

  [bold]4.[/bold] Em situação de naufrago no espaço ambas as naves podem ser usadas para o resgate;

  [bold]5.[/bold] A nave da Cargo e transporte para lavaland deve estar docada e pronta para evacuação de civis em caso de alerta delta. A evacuação só deve acontecer quando os civis estiverem seguros ou houver destruição imediata da estação;
</Document>
